1. Which planet is known as the Red Planet?
   a) Venus
   b) Mars
   c) Jupiter
   d) Saturn
   Answer: b

2. Who painted the Mona Lisa?
   a) Leonardo da Vinci
   b) Vincent van Gogh
   c) Pablo Picasso
   d) Michelangelo
   Answer: a

3. What is the capital city of Australia?
   a) Sydney
   b) Melbourne
   c) Canberra
   d) Brisbane
   Answer: c

4. What is the chemical symbol for gold?
   a) Au
   b) Ag
   c) Fe
   d) Cu
   Answer: a

5. Who wrote the novel "Pride and Prejudice"?
   a) Jane Austen
   b) William Shakespeare
   c) Charles Dickens
   d) F. Scott Fitzgerald
   Answer: a

6. What is the largest ocean on Earth?
   a) Atlantic Ocean
   b) Indian Ocean
   c) Arctic Ocean
   d) Pacific Ocean
   Answer: d

7. Which country is famous for the Taj Mahal?
   a) India
   b) Egypt
   c) China
   d) Italy
   Answer: a

8. How many players are there on a basketball team?
   a) 5
   b) 6
   c) 7
   d) 8
   Answer: a

9. Who is the CEO of Tesla?
   a) Elon Musk
   b) Bill Gates
   c) Jeff Bezos
   d) Mark Zuckerberg
   Answer: a

10. Which continent is home to the Amazon Rainforest?
    a) South America
    b) Africa
    c) Asia
    d) North America
    Answer: a

11. What is the largest organ in the human body?
    a) Liver
    b) Heart
    c) Skin
    d) Brain
    Answer: c

12. Who is the author of "Harry Potter" series?
    a) J.R.R. Tolkien
    b) J.K. Rowling
    c) C.S. Lewis
    d) George R.R. Martin
    Answer: b

13. What is the chemical symbol for oxygen?
    a) O
    b) Au
    c) Ag
    d) C
    Answer: a

14. Which country is famous for the Great Wall?
    a) China
    b) Italy
    c) Greece
    d) France
    Answer: a

15. Who discovered penicillin?
    a) Alexander Fleming
    b) Thomas Edison
    c) Isaac Newton
    d) Albert Einstein
    Answer: a

16. Which animal is known as the "King of the Jungle"?
    a) Tiger
    b) Elephant
    c) Lion
    d) Gorilla
    Answer: c

17. What is the largest planet in our solar system?
    a) Venus
    b) Mars
    c) Jupiter
    d) Saturn
    Answer: c

18. Who painted the "Sistine Chapel" ceiling?
    a) Leonardo da Vinci
    b) Vincent van Gogh
    c) Pablo Picasso
    d) Michelangelo
    Answer: d

    19. What is the currency of Japan?
        a) Yen
        b) Euro
        c) Dollar
        d) Pound
        Answer: a

    20. Who invented the telephone?
        a) Alexander Graham Bell
        b) Thomas Edison
        c) Nikola Tesla
        d) Isaac Newton
        Answer: a

    21. Which country is famous for the Eiffel Tower?
        a) France
        b) United States
        c) Germany
        d) United Kingdom
        Answer: a

    22. How many bones are there in the human body?
        a) 206
        b) 212
        c) 198
        d) 194
        Answer: a

    23. Who is the lead singer of the band "Coldplay"?
        a) Chris Martin
        b) Bono
        c) Freddie Mercury
        d) Mick Jagger
        Answer: a

    24. What is the chemical symbol for sodium?
        a) Na
        b) K
        c) Sn
        d) Si
        Answer: a

    25. Which city is famous for the Statue of Liberty?
        a) New York City
        b) Washington D.C.
        c) Los Angeles
        d) Chicago
        Answer: a

    26. Who painted the "Starry Night"?
        a) Vincent van Gogh
        b) Pablo Picasso
        c) Leonardo da Vinci
        d) Michelangelo
        Answer: a

    27. What is the capital city of Canada?
        a) Ottawa
        b) Toronto
        c) Montreal
        d) Vancouver
        Answer: a

    28. Which planet is known as the "Giant of our Solar System"?
        a) Venus
        b) Mars
        c) Jupiter
        d) Saturn
        Answer: c

    29. Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
        a) William Shakespeare
        b) Jane Austen
        c) Charles Dickens
        d) F. Scott Fitzgerald
        Answer: a

    30. How many colors are there in a rainbow?
        a) 6
        b) 7
        c) 8
        d) 5
        Answer: b
